---
layout: page
menu:
  main:
    name: Svar på vanliga frågor
    parent: project
    weight: 5
title: Svar på vanliga frågor
---
Varför använder inte Plasma Mobil Mer eller Nemomobile?
----------------------------------------------

Plasma Mobil är en programvaruplattform för mobiltelefoner. Det är inte ett operativsystem i sig självt. Det består av Qt5, KDE Ramverk, Plasma och diverse programvara som ingår i programuppsättningen. Plasma Mobil kan fungera med Mer-distributionen, men på grund av tids- och resursbrist, fokuserar vi för närvarande på KDE Neon på PinePhone som bas för utprovning och utveckling.

Kan Android applikationer fungera på Plasma Mobil?
---------------------------------------

Det finns projekt som [Anbox](https://anbox.io/), som är Android inne i en Linux-behållare, som använder Linux-kärnan för att köra program som uppnår nästan inbyggd prestanda. Det kan utnyttjas i framtiden för att få Android applikationer att köra ovanpå ett GNU/Linux-system med Plasma Mobile-plattformen, men det är en komplicerad uppgift, och *idag* (6:e september, 2020) stöder vissa distributioner redan Anbox och du kan köra Plasma Mobil med dessa distributioner.

Kan jag köra Plasma Mobil på min mobiltelefon?
--------------------------------------------

För närvarande kör Plasma Mobil på följande typer av telefon:

* **(Rekommenderas) PinePhone:** Vi erbjuder officiella avbilder byggda för PinePhone med KDE Neon. Du hittar mer information på Plasma Mobil [documentation](https://docs.plasma-mobile.org).

* **x86-baserade:** Om du vill prova Plasma Mobil på en Intel surfplatta, skrivbordsdator, bärbar dator, eller virtuell maskin, är den x86_64 Neon-baserade Plasma Mobil [avbilden](https://www.plasma-mobile.org/get/) till för dig. Information om hur man installerar den permanent finns i [dokumentationen](https://docs.plasma-mobile.org) av Plasma Mobil.

* **postmarketOS-apparater:** postmarketOS är en pekskärmsoptimerad, förinställd,Alpine Linux som kan installeras på Android smarta telefoner och andra apparater. Projektet är i ett *mycket tidigt utvecklingsstadium* men det erbjuder för närvarande stöd för ett ganska stort antal apparater, och erbjuder Plasma Mobil som ett tillgängligt gränssnitt. Sök efter din apparat i [listan över apparater som stöds](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices) för att se vad som fungerar. Därefter kan du följa [pmOS installationshandledning](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Installation_guide) för att installera det på din apparat. Det kan fungera olika bra, och representerar **inte** nödvändigtvis Plasma Mobils nuvarande status.

* **Other:** Unfortunately support for Halium based devices had to be dropped recently (see [technical debt](/2020/12/14/plasma-mobile-technical-debt/)). This includes the previous reference device Nexus 5x.

Jag har installerat Plasma Mobil, vad är inloggningslösenordet?
---------------------------------------------------------

Om du har installerat Neon på din PinePhone via installationsskriptet, ska lösenordet vara "1234", och du kan sedan ändra det efteråt genom att köra "passwd" i Terminal. För Manjaro är det 123456. När du ändrar det, kom ihåg att du för närvarande bara kan skriva in siffror på låsningsskärmen.

Om du använder x86-avbilden är inget lösenord normalt inställt, och du måste ange det genom att köra "passwd" i Terminal innan du kan utföra behörighetskontroll för någonting.

Vad är projektets status?
--------------------------------

Plasma Mobil är för närvarande under kraftig utveckling, och är inte avsett för daglig användning. Om du är intresserad av att bidra, [gå med](/findyourway) i spelet.
